召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(58)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(57)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。
0
0

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
咁樣好哂錢
不如補多幾堂操熟先考

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學
搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下
1
0

問題11)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要 有師傅話唔洗

答案11)
根據運輸署第9頁指引
)_jul%202018.pdf

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇
但係你考試果陣 係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識
二黎事實上 第時你自己有車 你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

停咗路試，但又比駕院呃咗上曬堂，係咪有考期個時搵私人師傅補返鐘好啲？ 油塘棍van，自問無咩信心

求救同問，20號考，聽日仲上唔上堂好，得返5堂駕院
問個阿sir又話要上，話20號有可能開返

個人keep住一星期1堂

3月頭考棍Van

師傅問我做咩有時轉錯波

我話因為有時換左車俾我揸棍波位唔同位

Break/極力子力度又唔同

我覺得上咗先冇壞
最多搵個師父一星期補一兩堂
唉 焗住燒錢

利申原本聽日考
依家企咗係度

我個時都咁諗，但無哂堂就考，心有啲唔踏實啦

學左18堂
揸果陣好難預位，成日驚太接近物件

最怕係再排唔知幾時可以考返，雖然我都算有少少信心，事關我已經take 2，同埋上次都唔係因為技術差fail

5月考 係咪而家要搵定師傅

就快甩p 但唔知幾時先可以去換正式牌
係咪3年內就得

暫準到期後個日至3年內

淨係上左一堂
師傅點先為止「好」/「唔好」
因為無比較所以唔太識分

拎左P兩個月 揸去邊練車好?
住港島 未試過揸車過海

我都27號上返幾堂 2/3補考 宜家都唔知點
咁巴打你係咪考果日冇出現又冇申請改期 等之後運輸署安排？
考牌又8月到期 好驚到時過晒 真係焗燒錢

我覺得要睇自己
問下自己上堂有冇學到嘢
定係上完好似冇上過咁

想問下申請學牌就咁寄去得唔得？
今日去到先知佢暫停左，唔想去多次

試下係西半山練車，路窄多彎，練位置感幾好

誠意介紹堅尼地道來回，練下開快車最好既路

如果過到海，九龍就可以試下龍翔道+呈翔道，會對你揸車既能力大幅提升

利申：港島人，就來甩P

我1月29號考依家仲未收到通知，想問佢會係用寄信方式定係打電話，有冇巴絲都係最早停嗰批但係依家都未有

整返好架車就去試

港島揸車係訓練記憶力，好多路口一過就有排兜同塞
同埋點解龍翔道呈翔道可以提升揸車能力？利申：日日行
BTW練車首選入紅隧過港島 入線 讓人 阻人打尖 耐性 一個位練哂

試完依堆路之後，就可以試下香港島真正既知名路線─「深淺赤石」啦

其實我既建議係俾P 左兩個月既巴打參考用。你依位巴打一聽就知有返咁尚下，依d 程度咁就緊係唔啱你用

龍翔道呈翔道最難既係繁忙時間要高速保持線內（新手好易會踩左線）+cut 線。而港島係完全冇相似既路可以參考，所以對港島新手來講，依條路係好新鮮架

紅隧對好多新人來講其實係「大佬級」，尤其係繁忙時間九龍段。如果依段都應付到（係真應付到，唔係格硬要人讓），其實我覺得已經可以算係P 牌畢業了...

港島嗰句好真
miss咗個路口隨時兜到2046先返到轉頭，特別係中上環同半山，試過羅便臣道打算落山結果上咗馬己仙峽
新手除非本身熟路，否則想半山操車真係漫無目的、兜錯哂路都冇所謂先好上去，未熟交通又要搵路都幾濕滯

老龍其實冇乜特別（利申：日日行），惟一諗到嘅係P牌有得開返咁上下快而又可以名正言順咁行快線
如果P牌應付到紅隧其實過到海都唔會有大問題

赤石唔駛啦。我住赤柱，成日揸

幾時考得呀屌

Sorry 想問下考棍van 大概考前幾多個月開始學車

一個星期上一次就兩三個月前開始上
詳細同你師傅夾下

唉本來12號考依家都唔知點
六合彩又唔見咁啱

話停到23號有冇最新消息

赤石都揸慣，咁唔使練啦，直接打大佬，去紅隧兜轉啦

我要申請學牌 學車
我喺未要寄信去交申請表

你強迫多D轉波就得

有時少少塞車，師傅叫等前車開走左一鬆手掣即轉2波行幾米又要停車手掣空波咁

上到3波就上到燈位停車減速落2波唔好嫌麻煩就ok

紅棉道上太平山喇
有時大霧到睇唔到路
一樣灣多路窄
仲有巴士出入

下星期考

因唔知有無考既關係
心態已放棄左

但如果有得考又好鬼緊張

Ps 師傅話我唔發神經都無咩問題

有無得考呢25號 宜家唔上唔落

你覺得係咪會照停

會啦但個考車師傳又話未知

好好彩7號考到，唔好彩既係依家整唔到P牌

啲師傅乜柒都話唔知㗎
屌如果佢突然開返真係煩撚死

好遲先學？

可以post 去申請，佢過幾日已經post 翻比我

同求 但睇就學車駅平啲

24

無留意添，唔該哂

有無消息

得1個月學，不過依家考試都停左，算了。

我都想有已經約好第21-28節嘅堂

學自動波，上左2堂仲未做到人車合一好多時都要師傅提醒，同埋個人好易緊張，盡量揸得慢有冇咩手法可以改善?

從來唔明點解咁多人搞到咁撚遲先學
學一門手藝個個當背書咁

慢慢黎啦
渣車呢樣野要時間消化
渣多幾次你可以成個月冇渣但渣返會好左

Chur D 都夠既 但睇多d片自己考個條路留意D乜

習慣左就得學左幾堂之後開始俾師傅屌揸得慢話咁懶又唔轉波強迫練

你唔練真係晒錢架喇

2堂就人車合一
揸左幾十年都做唔到喇
做到香港無咁多左碰右撞喇

26考
依家學又唔係唔學又唔係

我重考 上左一日only 完全唔知應唔應該再上同請假

聽講係停到23但而家都未有消息

延長到3月1

又無得考，屌
唔知到時會點處理，唔會排隊尾咁鳩啩

邊到睇到？
運輸處個最新消失見唔到

政府延長特別上班安排
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人今日（二月二十日）表示，因應疫情最新情況，政府會繼續實施部門的特別上班安排至三月一日，以減低社交接觸和病毒在社區傳播的風險。政府屆時會再檢視情況。

政府部門除了會繼續為市民提供緊急或必須的公共服務，以及維持有限度的基本服務外，亦會作出必要調整，向市民提供適切服務，並為逐步恢復正常服務作好準備。

但目前防控疫情仍是重中之重的工作，政府會密切注視疫情的發展，再作出下一步的決定和部署。

個別部門會就各項服務最新安排，盡快另行作出公布。

完
2020年2月20日（星期四）
香港時間12時00分

下星期應該無得考了
唉

師傅話佢有個學生初5考除消左
之後排到5月尾先考

個月2月尾
隨時要6月7月先有得考

唔撚係呀

要成3個月？又要燒錢
原來係尋日考

有冇巴打知呢排可唔可以拎到p牌 個垃圾電話打唔通

D教車師傅係點知 新考期係幾時

我1月30號考快期
無教車師傅可以問
無改期信無電話

佢地都唔知架
我都係考30/1都未收到電話

佢話個學生同師傅

話會有電話打俾佢

3月1先重開？
利申：今日甩P

我都唔想架 間學校咁安排我都唔高興

咦 咁知唔知筆試咁點算?

屌，六七月？同重考有咩分別？😭
利申考27

3月中考都唔知有冇

起碼重考都叫考過，
而家連考嘅機會都無

24號考 學左20節 兜緊考試路線
本身諗住最後21-23號每日4節咁練
而家慳返唔洗急

巴打本身幾時考？

請問棍Van慢速掉頭/泊位，
其實主要係用離合控制速度定迫力？
窄頭掉頭成日太快，一野衝左前。

掃桿埔試場個窄路掉頭，起步因為有少少斜，
極力子要吊高少少，之後一扭軚，個動力就大左
一野標左前，同埋去到尾回唔切軚

2樣都用
通常慢車 泊位先會咁

人車合一
cyber formula 個部呀 ?

我都係考掃桿埔，我自己第一手軚就開頭用極力子控制，開始近壆會用少少brake幫手，第二手後波其實係落斜黎，唔駛動力，所以師傅教係咁易鬆少少離合，主要靠鬆brake黎行，去到近壆如果鬆brake都唔行就抬高少少離合，最後一手軚都係落斜都係主力用brake控制

就係個個都以為自己人車合一先周圍撞車

2月尾啦喎仲有咩未學 大家傾下 我本身聽日考

LM

覺得快咪踩深啲極力子同印少少逼力，不過扭快啲堂軚冇壞

我明個種感覺掃桿埔都係斜路來？
我以為得天光道先咁痛苦係條好斜既斜路度做窄位調頭

大球場考試同平時練係同一個位已經好易

明白晒 唔該巴打
仲清晰過我個師傅
佢一味係我做緊時又叫落離合又叫落brake
黎到好亂

多謝晒巴打
仲有其他解答既巴打
明白，下次學時試下先

想個p牌終於夠一年 但牌照中心又唔開 可唔可以預約上去換個正式牌

有冇本身14/2考嘅師兄，收到新期嘅消息未？😭

考完個牌唔夠膽揸
屋企架車大過學車好多
距離感好差
響高速成日要調整
好似揸唔到直線咁
搞到好似S 字咁行
雙線轉彎好難就位
成日都覺得左邊太近
但實際上好多位
究竟點先可以好d

可以寄

無得預約
郵寄啦

由考完好怕
揸van仔>七人車>5.5 經歷一年
而家到唔想揸
利申 前公司車遊車河 一星期遊一日

好似得呢兩個場係斜路掉頭

依家學渣考試路線喇 sofar都ok

差在讓路位未夠smooth

因為仲學緊新嘅吊極力方法，未慣

姐係踩盡去鬆啲啲極力子 ,
唔係踩少少無踩哂果種

掃桿埔唔斜 上左去算平路
天光道練斜 但有機會考平路
油塘算斜
澤安平路唔俾練
永考未考過

掃桿埔少斜，天光道好斜應該仲難
起步嗰陣動力要更加大

掃桿埔算少斜啦
畢竟電單車斜路八字都會排隊喺嗰到練

轉波唔係應該踩曬咩
有踩小小既咩？

踩唔曬轉數唔夠波箱跪低你就
仲有踩唔曬波棍發出撞擊聲音都有機會唔合格

對比學院同天光道斜路8字
完全平路

咁又係呀，易勁多

好似做乘客舒服d
揸車揸到汗都出埋

轉波我踩哂嘅 無事發生

係停車望左右有無車，慢車出果下

想問下你地轉彎係收曬油定都仲俾住少少？
成日驚架車咁快去轉彎會轉得唔好

第一次考覺得輕鬆轉到就唔洗收油
結果比人剔左入彎位置不當
所以重考老西都收晒油慢慢轉
除非個彎係好大大到收晒油真係好慢咁就梗係要比番少少油

天光道條斜路真係極品
斜到我自己都驚碌落去
掉頭個陣磨擦點仲要因應路面斜度要係咁轉
個陣心諗點解要派條咁既路比我

你師傅有冇講唔考個度多
因為多數有車出入 又有電單車練8字
考個度禁學又窄D
但你練得到斜路 平路就無問題

駕駛考試服務
－－－－－－

駕駛考試（路試）服務、駕駛考試（甲部筆試）、的士筆試及考試排期服務將繼續暫停，直至另行公告，受影響的考生將獲個別通知另訂考試日期。駕駛考試中心正為逐步恢復正常服務作準備，我們會就服務的最新安排預早向外公布。

即係準備開返？

出讓線 考車一定要踩曬+停車
讓線前有冇車都要落一波 停一停
停幾秒就你自己評估
沒車唔洗拉手制 望曬再起步
你唔停 沒車就無事 一有車即肥
你有停 再有車 再停定快過官停都有機會

成日見啲師傅一波比油上二波好快
其實係咪左腳慢放clutch到磨擦點開始 右腳已經可以慢慢比油落
然後左腳唔洗放哂就再一下踩盡轉二波
咁轉最快

到磨擦點開始比油係咪就唔叫空油

第一手軚斜路起步要吊高少少 車頭轉到咁上下就會同平路差唔多你印番低極力子少少就ok 盡量唔好用迫力啦 如果唔係好易一鬆迫力就標 一印迫力就鎖死
第二手後波動力會大好多 用少少迫力輔助就會好好多 因高啲啲極力子架車都會郁好快
第三手就一定要迫啦 落斜

明白巴打，唔該晒！

和少少油之後左腳係咪可以放得快啲都唔會chok
定其實唔關事都係要慢放 (1波加速 / 1波轉2波情況下)

五月頭考自動波上左四堂 平均一個禮拜上一堂
個人都係鳩下鳩下咁 第一次出試場個邊
無為意就踩線 個頭我以為ok點知第二到又犯錯
對地下啲線冇乜感覺
師父講完過一陣又唔記得 搞到佢好勞氣 我自己又聽到煩
好冇信心預左肥但唔想遲下再學多啲個陣仲係會犯低級錯誤
頭一兩堂都幾好 但之後當出到街個陣壓力越黎越大
要顧及好多野
無乜揸車底子安全意識 可以做啲咩令自己醒水啲
學一次車簡直體現晒個人啲弱點出黎

真心想問點排期先搶到

26號考 師傅打卑我話多數考唔成

屌柒佢

揸多啲啦 而家有個cfu傍住可以慢慢試慢慢習慣有咩要做

唔放哂踩油

你唔學多啲 啲師傅點開飯

忠義街都係😓

我諗係我師傅驚我踩空油
叫我放哂極力先踩

我都想換
但啲師傅一開波就收租車錢
冇得走

無錯，樓上講得岩。我岩岩頭果一兩堂都好似你咁諗怕塞住人。但師傅教就係你要做岩哂野比考官睇先，你一諗住要快個人會亂做錯就肥。後面車佢覺得你慢自然會爬頭超車。同埋最緊要佢爬頭果陣你有留意到有車攝上黎，之後師傅會教。加油。

想問唔見咗幾號考車張紙可以點

下星期考天光道 有無tips
好驚

撚有得考

師傅講有既

撚鳩你上堂炸

三月一前應該都無得考

岩既 如果星期日開始計再下星期可能有

我估2號開始考番
佢都出埋新聞話逐步恢復，再唔考真係排到10月都冇快期架啦

6月考
而家仲未開始拎學牌掂車
正路係咪應該呢個時候開始約師傅學車

我3月2

差唔多
而家學車應該最正
btw 你學院? 如果學街要寄信去整學牌

想請教下澤安最後大斜路番試場係咪冇車就要轉三波
師傅話一開波轉到一次就得，斜路要上到45先夠轉三波

一樣3月2
佢唔早啲講，最後嘅堂又唔知上唔上，人地改堂都要預早通知嫁....

最後個段紅綠燈好少轉紅
如果2波過左 要上3波個度比較少塞車
唔洗一定要幾多先上得幾多波
轉波前可以俾多少少油扯高個轉數先轉

元駕
搞學牌係咪去是但一間分店搞就得

學院最好就一條龍服務
打電話問清楚再上去
搞得黎差唔多

其實轉波係咪有正式嘅手勢
個師父成日屌我錯手勢
但我明明係跟祖哥條片一樣

你轉成點祖哥啲片真係高汁

就係依條片個手勢

咁又唔好揸到反手打飛機咁直接捉住上面就好

你隻手唔好成日郁就得。。

又要2/3先有得排快期？

腳掣車斜路塞車/開車應該點搞
下下落腳掣好慢同好chok
試緊斜路用左腳brake好似易handle啲又順啲

9月中考車希望一take pass

想問5月尾考路試但仲未買學牌可以點搞應該直接寄信去?剛才打電話去又打唔通

我二月中考都係一月頭先整

問題係太遲整我怕會學唔切仲未揾師傅

5月中考，而家已經上左6節，洗唔洗停一排先學返

點撚樣搞啊運輸署 你老味聽日考筆試啊 都唔知考唔考得成

有冇人呢排由P牌轉到正式牌

師傳講佢都唔知學又唔係唔學又驚

新觀好唔好?
個staff話33堂 圍起上黎$10000-11000

新觀好似都係駕院啲朋友嚟

好似藥房改名咁
學院係俾完全對車完全無認識同無時間既人去
同埋你有大把錢
教仔學院 完全無錯

新觀係咪又係同街場一樣排一樣既街外場？定同駕駛學院一樣有私家路？

好似太早學喎

27號考油塘 係咪凍過水

棍最難係撞塞車 下下手制空波幾煩下
我記得有個方法唔使下下手制空波

應該係，可以取消啲堂先

3月2 真係1516 都唔知點

我3月3，師傅又係咁叫我上左堂先

太早

佢話一星期有一日 專油塘

屌極力子囉 好特別咩

LiHKG學神P牌討論區

但我而家停，到時又會唔記得，咪等於白上

之前嘅紅日朝早學忠義街 就會感受喺孝民街排隊行得一兩個車位就停低手掣空波

講起又真係on9，停考路試做咩9
戴口罩、經常消毒，要奶野既機率低好多啦
正苦要做唔做，做d擾民野就識

唔好排隊尾呀屌

有冇人下星期考筆試?

過兩日考 係咪會排隊尾

30/1要考 但係運輸署仲未有安排

見到好多棍都係嗰個位死火

港島肥左棍van 搵邊個師傅重學好

一堂學個半鐘 行3 4次大圈左右 排完呢條隊出去大圈行5 7分鐘又返嚟排過真係幾喺嘢 不過孝民街暗斜落去就好啲 試過學車喺果到排緊前車郁咗半個車位多啲 我就咁鬆手掣無入波用個逼力就住流 不過學車咁樣做壞手勢俾師傅話

仲有忠孝街燈位右轉佛光街又係排隊位 一轉燈過4架車左右 雖然果個位唔洗成日一兩個車位咁郁 但果個位暗上斜都比較易起步死火 我自己都試過

即係運輸署一定派油塘比你？

報觀駕就一定考油塘
報沙田駕院/鴨脷洲/元朗就一定考個度
得自己去報先隨機抽
學院幫你報就定左

連登首推一定祖哥
你肥D咩？

人地都未返工
點幫你安排

一日考幾多人
停係好既
仲要架車係師傅 一日又教咁多學生
最on9要講停考一定係電單車
電單車以經夠長龍
考官同學生又唔係係密閉空間同無身體接觸
車又運輸署自己

都係 成日驚miss左

死車擰頭唔夠

衰路試

佢話係囉

3月6考油塘 考油塘有咩要注意

唔好遲到

想問下雙黃線/單黃線泊車抄咗牌會唔會扣分?

陳師傅啦

Details 唔該

自己ig搵chan c fu

謝

咁正 我仲未有通知
30/1考本來

我2/3

快期點抽

我3月2考香港仔 師傅都話要考喎

緊係話要啦
唔係佢邊有錢收

我師傅都話應該3月2開始番考

考培正道1,2,3號線有咩要注意

收到駕院電話3月3考26

26號考？

本身2月12考 電單車
今日收到電話改3月3考

本身2月21考路試幾時會有call

咁如果係落緊斜係咪一定要讓咗佢先？

好 多謝你最尾提醒

如果左邊死車同死車間有2個車位，係唔係可以靠左慢車再睇點？

未必
有人好心見你考試牌會讓你
有人落斜唔收油都會
總知你要判決佢停唔停
你過界唔停佢又唔停
佢唔會點 但你肥左9成

死車與死車之間有空位 你肯定前面無咩車黎可以一直去唔洗入去

如果有車黎就打燈擰頭扭鈦入
沒車再打燈擰頭扭鈦出

但如果車與車太窄 你無信心 就停低好過

師傅教我唔好靠左 就咁停定就得 唔知咁樣啱唔啱？

唉仆街3月中考但仲有7堂未上好似唔多夠時間上晒...

開車前要睇哂3 個鏡先好開車,燈位前拉手制N波
小心轉灣HI 膊,踩左邊黃線

1線(試場出左轉落橋)(佛光線) :要印BRAKE落 ,落果果靠左邊, 出公主道要擰頭睇清楚慢線有無車黎先出,之後睇中鏡睇後面有無車等等
其次就 到狗屋之前小心唔好踩影線,上到狗屋果到開始會有死車 又要擰頭過車 左轉出佛光果時要慢線出 轉左出去之後要收慢 打右燈過一條線 最遲要係橋或前停同轉線 小心超速 聽過人有肥係超速到, 之後最後上山都係小心死車 校巴 同小心接近物體

2線(巴富左轉)公主道上培正: 小心常盛街有死車(OU護理學院)(我4個月前學果時仲整緊有地盆),左轉 入石鼓街小心會有架死車(貨車落貨 睇時間 ),
其次左轉出巴富街時要係路口停同拉手制 要睇清楚右面有無車衝落黎 之後出車果時靠左線 (扭盡左軑) (如果有死車就扭一個圈入中線 去到燈位前先入番左線之後左轉出公主道要睇下你右鏡擰頭睇下後面有無車要爬你頭
出到公主道靠左打左燈上培正 之後長打右燈 唔好太快,踩影線同只跟車太貼 轉右時要入中線 小心唔好踩到隔離線(好似會肥轉灣位於不正確 大剔)
3 線巴富右轉(亞皆老街):巴富行中線 見到橋底有位先好出架車 唔係就死到要停係燈位前(唔夠位停橋底會入黃格 又大剔)之後出到亞皆老街小心巴士埋站的士上落客(等佢地開車唔好爬頭啦),最後小心小巴狗會係油站果個位ZIP你位 要擰頭睇鏡先好開車,圖書館都係巴士埋站同上面講GA 一樣等

7 堂係 7個1.5 小時
定7 節 45 分鐘

多謝巴打

行哂3條路線 第2條覺得最多野留意
2>3>1

第2 線最常考
1 線OU橋底轉線果到難
3 線 都係橋底右轉唔好踩到隔離線
2 線前排先有人係果到炒車(考牌車隊人PATPAT) 所以先叫你唔好快 同過死車要睇埋人地車頭 (伸出你個龜頭突前D睇 同唔好埃太近隔離車)
考場內窄路調頭係可以開住個窗伸個頭出去睇(培正個場比較窄)
利申培正合併PASS 丙 ,肥乙
巴打幾號考同埋考幾點

就黎考既你地有冇收到電話話改考期

最緊要一出試場轉左
唔好過左右線
唔係肥

7節 45分鐘，睇返原來仲有2節長途駕駛未上

其實好似好少咁 因為 平時出面一上就2節 /1 堂90分鐘咁上 你7節 啫係3堂多dd
每星期一堂 差唔多

仲有唔記得講出事場果時架車 拉右少少出 太左會hi到膊立即肥 (見過人地中伏)
其次就係 睇到對面行人公仔綠燈就好出車
對面紅燈你就要睇下 右邊 好遠有無車會衝落黎 e 2個都係易肥位之一

本身2月14考
岩岩師傅通知改考3月4

駕院？

yes, 我應該d堂上唔晒就要考

唔怪得咁快知
你有期就好啦，非駕院都唔知幾時先知有得考

好奇一問，上唔晒pass咗嘅話有無得回水

應該無啦
個時一停佢有人打嚟問我取唔取消晒d堂
我個時諗都有排再考就緊係唔再學留返

估唔到咁快有得考仲要咁趕

幫屋企人問
的士駕駛執照本身洗唔洗申請續牌?
定係只要有拎過的士執照 而私家車執照未過期 就可以繼續揸的士?

好似係要定期續 但唔知幾耐

究竟3月2有冇得考

我3月2考 之前上曬啲堂 要補鐘

收到電話嘅巴打本身幾時考?

咁快有電話
我二月三考未有通知

你係比佢改到3月2？

係呀

二月三

班考官之前home office 有乜做
糧照出

表示2月18考 仲未收到新期

Oh咁我應該都有得考
我本身就係3月2

各位下星期全面恢復考試請各位師傅學生請帶口罩如發現學生發燒請通知廷長,如不通知的不準考試
from 我教車師傅
考3月2油塘
祝各位一take pass

2月3日路試取消
有冇人同我一樣未收到信同電話?

一月尾考
收到快期下星期考
但得返兩堂

加油

source?運輸署無既

你exactly講邊個位???

係咪石鼓街同巴富街???

3月19號考....
唔知夠唔夠時間
聽日至上第5堂

你真係趕得滯wor

岩岩上左第2堂 師傅教調頭 完全學唔識 一係就太快 一係就上左石壆 有無師兄有秘訣分享下

石鼓落去巴庫 小心電單車 同落斜超速

調頭 泊車e d 要 車慢 軚要快 同埋 唔可以扭死軚(啫係唔可以停低軚 要一到行車一路扭)
調頭第一手 扭盡右軚 之後睇下你師傅架車有無marking
之後就到盡頭果時 就回盡左軚入後波 又係睇 鏡到 marking 之後 回番右軚
之後慢慢車行番出去
頭果1-2堂 學算係咁架啦 要學下撞板同埋 自己可以上youtube 學下 師傅無點教咩

唔該師兄
比師傅話到我灰
同埋想問點樣知道自己回軑回到幾多 例如調頭第一手就到盡頭個陣如果回唔盡左軑 入後波個轉就要再回多啲左軑 但我唔知自己回到邊

有d 師傅教 回一番正常軚(好似你咁講回唔哂) 之後就後波果時 再回盡佢
你係私家車定van 棍定自

唔該曬咁多位師兄

我係自動波貨van

逆線行駛咗一陣，再cut線撞到人

入唔入到危險駕駛？

定入不小心多？

又係你？
交返個牌出黎

咁撚早學調頭把撚
車都未舞得熟

教院好似係set 死哂第二堂泊車調頭 第三堂出街

你個堂係45分鐘定90

第一手睇車頭GA魚眼鏡 鐘意GA可以開窗突個頭出去睇車頭尾位置(我自己試過係唔會比考官剔 (本身VAN隻車身高都易睇車頭個位)
印住BRAKE 咁慢慢扭軑/回軑 停車咁扭可以送你一個剔

第2 手睇後碌睇下有無泥檔 同埋後面個窗個後鏡(D鏡就係比你咁用) (開車前記得做足擰頭睇鏡 泊車又好調頭都要) 要睇幾多你自己問師傅/睇片 我自動私 唔敢亂答你
第3 手回盡右 同埋加車大約向右打斜 就差唔多可以第3 手出去

可以睇車入面A柱果個位同地下D 實線就知自己有無左左OR右左

我第1-2堂係九龍塘兜圈泊位同調頭 之後每堂最後尾都去調下頭咁
唔係教一次就識,教完都要時間去消化

我渣熟左吊熟左先學
一野就搞掂

想問下例如第一手就到位 要回呔既時候 左腳仲吊緊 右腳踩左brake 架車停咁濟去回呔既話算唔算停車扭呔？

我教個師傅話可以

我問佢停住扭會唔會當死呔佢話唔會

聽下好喇，車頭左邊開始到博開始邊回邊停應該ok

我考個陣係到左回軚位brake停架車一秒，等自己準備好回軚就鬆brake比架車行先回，考官冇肥我

其實只要你架車夠慢就回得切軚，所以你每次練既時候集中注意點先控制到架車仲慢過人行咁不過我考棍van吊極力子想吊到幾慢都得，自動van我未揸過你可以問下師傅點樣再慢d

又無講要渣幾實喎自己輕鬆轉到就得
因為我無試過e d情況

自動都係一樣brake /印brake 就會好慢好慢
因為自動一唔踩brake 架車就會溜/有動力

一個軚向左扭或者向右扭都係扭二圈多啲就會扭盡
咁你自己記下扭左幾多圈就知自己大約回到邊

我都係揸得好實，俾師傅話會偏黎偏去
放鬆d隻手感覺係會定d

運輸署駕駛考試服務有序恢復

為配合政府昨日（二月二十七日）宣布在實施針對性措施減低社交接觸和採取預防感染措施的前提下，有秩序地由三月二日起逐步恢復更多公共服務，運輸署今日（二月二十八日）表示，運輸署駕駛考試（路試）服務將於三月二日恢復。已預約於三月二日或之後進行路試的考生，請按考試排期信內所訂明的考試日期、時間及駕駛考試中心應考。原定安排在一月二十九日至二月二十八日期間因駕駛考試中心暫停服務而未進行路試的考生，運輸署將會陸續個別發信通知其新訂的考試日期。

在防疫措施方面，為減低病毒傳播風險，所有參與路試的考生必須在駕駛考試中心場內及考試時戴上口罩，並在進入中心辦事處前使用酒精搓手液清潔雙手，以及必須接受運輸署在現場安排的體溫檢測。沒有配戴口罩、拒絕接受體溫檢測、或體溫檢測結果高於攝氏37.5度的考生會被拒絕進入試場，考試日期將另行安排。為使車廂空氣流通，運輸署考牌主任在考試期間可打開車窗。

運輸署呼籲，考生如身體不適，不應到試場應考，並應盡快求醫。如考生因健康理由缺席考試，可在考期當日起計一個月內遞交延期申請書及相關病假證明書或醫生證明書正本給運輸署駕駛考試排期事務處跟進及另訂考試日期。

在公共衞生的考慮下為減低社交接觸和病毒在社區擴散的風險，駕駛筆試（甲部試）及的士筆試繼續暫停直至另行公告，受影響的筆試考生將獲個別通知另訂考試日期。運輸署正為逐步恢復正常筆試服務作準備，並會就服務的最新安排預早向外公布。

此外，本署轄下長沙灣駕駛考試排期事務處、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務將繼續暫停，直至另行公告。在駕駛考試排期事務處暫停服務期間需遞交延期／暫時取消駕駛考試或更改考試地區申請的考生，可於排期事務處恢復服務後兩星期內遞交申請，或致電2771 7723向運輸署駕駛考試排期熱線查詢。

完
2020年2月28日（星期五）
香港時間10時15分

郵寄搞

應該有兩個日子比你揀正常既話

嚟緊想搵師傅
我考1a牌，家下公價係咪250左右一節
每堂兩節？

停定架車扭軚應該會比師傅屌
我個情況係當要回兩圈既時候 架車會多左動力 brake要再踩深dd先停到
Btw 唔該咁多位巴打解答我

3月頭考既人同你講左改期未

本身26考，仲未收到通知改幾時

原本11考，乜通知都無

等收信，唔似會有得揀喎

原來發出通知，睇錯通知信

same 我2月25考 ，乜通知都無

好彩三月中考 希望考到

萬一我約唔到師父租車咪死 應該有兩個期正常就

我都有諗過新期會唔會同師父啲期撞..唉真係麻撚煩

我師父話 佢打嚟通知可以唔應承佢住
唔知真定假

但用神信通知嘅話，可以拒絕咩？

用信通知

收唔撚到筆試 新期通知

筆試未開嘛, 張通告都有講

將你俾岀黎果筆錢收歸國有

我都唔知點搞 我果邊收信好慢

二月十四冇電話冇信
想問運吉署D人係咪死撚哂

你又唔係真係好早比人cut 左果啲, 佢地又唔開星六日架啦, 等下啦

投箱終於收到學牌
想問係咪得張證
車頭車尾痴學字牌果張野係冇既

係得張證
學字牌你師傅㗎車一定有

我本身一月考宜家仲未收到通知
好想知到時考官驚啲定我驚啲

我剩係知你師傅就最開心

我駕院
我想知駕院師傅加堂有無佣收
無嘅話我都凳佢唔扺

今日學車聽到師傅個group

講緊唔少人因為停考原因暫停唔學突然要3月考趕唔切

聽就唔少師傅都好難就返幫佢地上堂

應該都係考生問題太遲學

要搵理由去改期但又證明

係咪去得車房都要預俾人湯?
但係唔去又唔得
想整車。出車場hi 花左同撞凹左

2月3日冇通知

啱啱考棍波模擬試 炒撚左
個離合器成日放得衰

入2.3波定落波

落波 成日chok一chok

上完第 12 堂

第一次自己離開個九龍塘嗰 d 學車地帶揸返九龍塘站

沿途即刻俾師傅狂屌

反應唔夠快 第一次即時聽住指示咁揸

隻手成日做唔到推拉手捉住軚盤咁轉

唉 要學幾多堂先搞得掂 😭

第一次係咁 我第一堂已經要揸番九龍塘站
揸多啲 唔好太緊張

緊張 隻手成日做唔好推拉手

仲有 2 節 師傅話加多 5 節先

3 月尾考

你嘅12堂係指45min x 12

係

係咪唔應該咁慢

我都係3月尾考
第三堂已經去咗試場
你師傅特登拖長你定係你真係連基本操作都味搞掂

頭一堂試咗郁兩個車位就已經俾人叫出窩打老道又去石硤尾又落花墟界限街
到後期每次喺澤安都俾師傳叫我揸爽啲返九龍塘

我都唔知 我 3 x 45 min 一節咁上

我又唔可以話自己掌握得好好

架車成日偏右 點樣先可以睇多D鏡啊
阿sir話我開車又唔睇停車又唔睇

除翻開姐係上左四次啦？咁都唔算慢啦
頭一次通常淨講解，再比兩三次摸熟架車，先出去考場，咁計落唔算慢啦，不過點解你會一次上三節咁有趣

偏左偏右好多時都係望得唔夠遠，望左地下

睇鏡呢個問題要由自己上車就要係自己個腦到重複咁講望鏡要迫自己做慣

我唔知喎 個師傅係咁講

第二次學轉彎打燈
第三次學泊位
第四次學窄路掉頭

師傅話下次去考場

我有話想補多 10 堂
但師傅又話補多 5 堂先睇下點

痴線 咁危險

咁大把人考之前都仲喺條路戇鳩鳩碌緊30左擺右擺啦
揸得掂有咩咁危險

差唔多啦前期基本工做好就差在考場條路熟唔熟

不過一般外面學車都係每兩節為一堂
唔知你師父會唔會呃鐘

咁你真係好勁

咁每次上兩個零鐘我又覺得夠時間練

如果個半鐘可能唔太夠時間練

自己揸反而冇乜野未死過火
反而師傳成日喺隔離講野 我唔知係我真係做漏定佢純粹講嚟提我 搞到成日緊張咗
好似有一次臨落堂返到九龍塘
師傳又唔講清楚佢係想我泊埋一邊
淨係叫我靠左然後開始想伸手埋嚟同踩我極力子
即刻勁緊張

每次學 d 新野要加返落 d 舊野度一齊做真係要練好多次

我做唔到聽一次就做返出嚟咁勁

例如咩野

希望考官鬆手啲啦
黎緊肥佬排快期實排到2046

好緊張 月中考
好驚自己衰啲戇鳩野

細佬P牌星期一到期 星果期二先可以交表仲要係放箱 如果我渣出街俾狗周到會點？ 因為下星期要用車 我見好多巴打都要2個星期

例如又打燈 又要唔好偏左右 又要推拉手 又要留意個彎有幾尖要扭幾多軑 又要睇其他車 又有死車 又要睇大路細路 又有 roundabout 又要泊車 又要唔好揸太快太慢

x2月中考
望鏡擰頭

我師父都係咁講
通知比完個期你之後唔好應承住
要打番比師父confirm 師父有期先得，如果唔係你邊有車考試
說穿左，考生(我地)只係中間人負責forward msg比師父

頭幾樣靠習慣
轉彎盡量望多啲左鏡貼住扭
盡量多望鏡了解下附近啲車
有時真係講個意識 揸得多去攞經驗睇下啲車大約會點行
泊車如果冇乜sense就死記啦 大同小異
速度就盡量控制得線性啲 唔好大油大收
迫力控得好都好緊要 停車唔好chok

對上嗰堂十幾日前
學返密啲先

我本身遲學
一月尾先學，都keep住一星期兩堂，考前一星期上夠5堂

我手痕想揸車所以12月頭開始1-2星期一堂
考之前一星期兩堂算

我明 我真係明

但係未做到

咁唯有練多啲

同感 仲有幾日就考 好驚

我想問你地會唔會記得晒邊條考試線點行同埋有幾多燈位嗰d...我真係記唔到...沙田仲要有4條線

揸多兩次會大約知
幾多個燈位唔使記啦 記都係記燈序/時間長短

我自己第2-3堂啫係你嘅第4-6節就去考車果到渣了
緊張係正常 唔用推拉用劣豬腸 最緊要車慢軚快 好似係轉灣咁 慢唔緊要 慢慢轉 無動力先去比油 同埋上utube睇定會考果條路線 自己做足功課 減少比人屌嘅機會
個師傅肯屌係好過自己做自己野我最後都學左 11堂22節先pass

(1堂90分鐘計)
第一堂 就係九龍塘學哂 你頭4次嘅野 第二堂就重覆多次
第三堂就真係渣出街 過考場果頭

可以睇 地下條線睇下 自己偏左定右
而睇鏡就催眠自己啦 (要習慣 上車開車前 睇哂所以鏡 停車果下都要睇3鏡 左右鏡要擰轉身嚟睇泊車調頭都要做 每個動作都要做))
停車果時都要睇 鏡擰頭 睇左無咁易fail

唔渣快線果d 咪無野可以照渣bo
邊有咁多狗捉

都可以試下睇前車同路習慣下邊度為中間

停車咪睇下自己會偏左偏右

成日望鏡對學牌會幾緊張

有一條基本上唔洗考嘅
之後唔記得喺e 到睇過人post 定上網睇 有條痴線佬走去mon 足d 燈位幾耐轉燈等等
之後 有次條友渣渣下突然減速 之後個官就問點解咁早減速
考生答 幾多幾多秒之後會轉紅燈 如果keep住個速度會過唔到/停得好急 咁最後佢又真係pass 嘅

點解有一條基本上唔洗考

想問考試個陣車速係唔好過40定50？兩個版本都聽過

50

thanks

唔好超過50

因為有條當係後備線 有事先會考得著 好似係
基本上真係會好少人考得中

學完 部車臨考先換極力子
好彩換完硬咗個磨擦點清楚咗易咗揸

同埋大家臨考前會學幾耐
我諗住一節熱下身就算 廢事揸得耐又攰又心散又緊張

我師傅話我考11點可以兩節，驚多人排隊泊到位又玩唔到路試

有無人駕院無上過啲理論堂同咩隨車觀察？

頂，得唔夠1個月就學車然後考試，

抽唔到時間上

想問下宜家即時申唔申請到學牌？

練得多就記得架啦 仲有上網睇片

棍定自動？

考過兩次棍van pass咗泊位調頭 但炒咗路試
而家想轉自動van係咪唔使再考泊位調頭 直接續過張學牌重新排期就得

努力考理棍van啦我都就快考第三次

之前肥咩先
超過9成嘅肥都與棍無關

控制唔好個離合器
明明平時無事 但考一腳震就搞到架車好震

咁唔關控制事喎，係調節心理問題

我都無 實習堂都學得勁急

上網睇片教學上斜路停車係慢慢極力子再break。而師傅教就一野踩極力子再break，有冇話得吾得

同埋上斜路開路搵極力子chock果下搵得好慢，驚太上就死火，所以開車起碼都2 3秒

第一段好撚認同

我考澤安
淨係記得出試場之後果個燈係出面條大路行完就轉
同埋同一個位落返黎中間盞燈好快轉
其他冇理過

又真係果一成

另外想問下駕院個模擬考試同獨立訓練，教開我個阿sir係咪唔會出現

第一堂青山公路龍祥道去葵涌
第二堂相反方向落九龍城

祝今日考既巴絲順順利利

你都係今日考？

月中
不過見之前有幾位巴打都係一復工就考

想知有冇第二批巴絲收到電話通知

有無覺得個官手鬆咗

吾你老母

岩岩打左去運輸署問
而家排期組未正式開工

話現時重係出緊2月頭考牌改期既信
（即係wfh出緊？）

唯有再等下再問
我本身25號考，想5月前考

都幾好人

你諗住點攞牌？
想知係咪唯一都係要去填表入箱/郵寄

學車最開心係揸試場以外嘅地方
行龍翔道好爽

我第4堂先第1次行考試路線，比太多突發情況嚇到又死火，其實正唔正常

第一堂已經七十幾km
後來改左夜晚學, 學完直接渣埋架車去停車場收工
所以攞到牌之後出街行好快就上到手

前排考棍van肥晒兩part,冇晒信心

好正常 大家都會經歷
考完牌P牌第一次行香港區
揸自動波都緊張到好似沖完涼咁
由其第一次行既路 都會有D緊張

排快期又改左3月9先有得排 就黎變慢期啦

3月都好難搶啦 佢要補翻2月停考個d

想問下
我見有人講窄路掉頭每手軚停車前都要望左右後鏡
係咪真 ?

我師傅教開只係開車前要望鏡望盲點打燈入波手制

每手軚停車前我隻眼都要睇實側鏡有無上膊
係咪要再望多眼後鏡同另一側嘅鏡 ?

做唔切喎 ... 頭都甩
平時揸有時已經望鏡快得滯得個動作都睇唔清塊鏡

即係拉咗 handbreak 架車停咗再望鏡 ?
跟住開始第二手軚前再即刻又望一次 ?

因為我驚淨係做 d 動作睇唔清會有意外

屌 其實我坐喺個軚盤前架車郁緊我都有 d 驚
雖然根本無揸得快過

同埋佢教個 sequence 係

埋路左邊留一米 拉手制停

望鏡盲點打右燈入波鬆手制

鬆 break 極慢扭盡右 睇實右邊準備 拉手制停

望鏡盲點打左燈入後波鬆手制

鬆 break 極慢回軚扭盡左 睇實左右鏡 直角回軚唔好上膊
拉手制停

望鏡盲點打右燈入波鬆手制

鬆 break 極慢扭盡右

有無咩問題 ?

自動波私家

忠義街

上咗 12 個 45 mins

其實停之前望鏡係為乜 ?

開車之前望就係驚有物體衝出嚟姐

如果都準備停車 其實望緊乜野 ?

純粹好奇 唔想日後危害道路安全

多謝你 師傅都係咁講 佢話泊位同掉頭最緊要慢

我泊位有時右前碌會掂到線

我諗係第一手扭左軚太早回直嘅問題

3 手我基本上都 ok

咁但係假如咁唔好彩我日後揸車後面架車真係唔停

我喺燈位停 就算望咗後 都無得繼續向前架

你停之前慢流緊 有機會電單車會攝入黎你同前車中間

咁我應該停唔停好 ?

今日考完Fail 排快期定正常期好 係咪都差唔多時間

緊係停啦 但你唔望鏡點知有車攝埋黎

咁講法應該要係預備停就要望 唔係停咗先望 right ?

係 停左就臨開車前再望

利申 我都係p 牌唔一定岩架

謝 真係好多野要留意

屌我依家好大壓力怕肥咗要排好耐

Btw肥咩

我報a1 van棍 掃幹埔，268 堂45min
轉自動 400堂 45min
我上左14堂，因為要踩極力子，搞到我個腦係咁lag機，都無時間記住其他野/或者個師傅廢

今日考完fail咗 要排期排到10月
衰揸得太慢同停車冇望鏡 考個陣前面一直有車 行30-35都話慢

太慢應該唔係理由黎架喎

佢係車速未能配合路面情況 剔咗嚴重

之前學車 個師傅叫慢慢揸都得
惟有下次加油啦 30-35唔算慢 可能唔好彩姐
反而唔望鏡死緊

利申： 二月中開個三日 岩岩pass左路試

太慢揸就算冇事 俾人個感官都係未操熟
所以正常路面40左我覺得貼近現實得嚟又唔會咁易超速/太慢

冇錯

話我無望左邊野但我有望 可能唔夠誇張

有無人知而家排快期同正常期係咪差唔多

我考車個時都有人幫我擋就好

唔講以為係我自己打 仲有俾阿sir成日話我brake得勁、有時同隔離車距離太近、出路口/爬頭唔夠決斷、車速控制唔好

如果基本野做得到既可以練下回腳等部車停既時候唔好咁chok
接近停定嗰下鬆返少少brake減低個力
其他就靠經驗同埋練嗰陣攞個感覺

4月中考，希望仲夠時間練返好

thanks我會試吓，不過揸緊嗰陣，個腦好似process唔哂咁多野，我明阿ir講嘅野，但要路面上做就做唔切

同意

咁揸好難睇喎

我就咁揸

利申：上年pass棍

2月11考棍van等緊新期，學完好耐，考前又要俾錢操下車

有冇巴打11月中等到而家都冇快期

有無人元駕就考試但未揸過去水邊圍？

Exact7ly

當我好專心諗緊上次有咩做唔好要留意同埋陣間要做乜嘅時候就俾師傅屌做漏另外一 d 野

例如諗緊要轉彎就偏埋咗一邊
或者睇錯大路小路

比錢黃牛搶可能快啲
不過而家要比左二月補考先

1 take pass 棍26 阿sir 唔想煩 炒左都幫我咬番直

屌佢老母考26燈位平排架貨車入錯線一鳩燈都唔打硬cut過黎我直行條線累我跌車
又要一年後再考啦屌
轉頭就揸架貨van入工廠區睇下搵唔搵到架中型

我元駕都少行水邊圍，多數行宏業東街/元朗村，路面狀況多d
今日考宏業東街，pass jor

支持往死裡打

收咁貴
上年學自動都係290一堂咋喎

報左鴨駕正常期考5月4
乜鴨駕咁小人去學架咩

燈位停車，係100%預咗會停嘅情況下，預早啲踩極力子會唔會剔空波滑行？
彼如一個半車位我已經踩定極力子再慢慢用brake調整停車位置，會唔會比人剔㗎？

因為我提早踩停嘅話，停得好好多，唔chok

一個半車位唔係差唔多咩
兩個車位內都算合置啦 部車開始震一係拖波一係踩極力子㗎啦 你合理咁用極力子咪得

咁快
定係你重考先咁快？
你今次考邊度？
鴨駕8字有D斜

唔知
我話想報最快個期
鴨駕元駕都冇所謂（本身沙駕）
之後佢就話最快5月4鴨駕有得考
不過跌左3千幾
屌佢老未架19中型
如果我揸緊貨van我實1823佢

好慘
沙駕條線本身就過長喇
鴨駕好 路線唔洗10分鐘一定完

長又冇乜所謂
本身揸開棍波車d操作都係一樣
反而沙駕成日驚超速
因為有開路面經驗既唔會好似一般學神咁咁慢
鴨駕我睇佢條路綫我應該5分鐘內行完

恭喜哂

考幾點
中午有人落貨亂鳩咁行出黎
唔關操作事 考得耐就相對風險愈高
鴨駕最好有學神係前面行 佢打燈你打燈

想考棍波VAN

正常期係咪鴨駕最快?想1TAKE,但唔知有冇小兒麻痺

有26牌

呢幾日pass既巴絲係即日去扔箱交表定係照等幾日先交
因為我見依家話入箱要on99咁等成個月都冇人理

支持x2
教訓大型馬路炸彈

本來可以1 take pass, 臨尾唔記得望盲點比人肥左，好撚灰

影張黃紙嚟睇下

抽快期幾時resume 返

慘

究竟3波落2波點先可以唔好咁chok

今朝考宏業東街，去到尾二燈位，諗住衝黃燈，唔知定點未訓醒踩左break，過撚哂白線，就係呢下肥左

我由2月6號等到依家

我年30炒左，食正哂過年/肺炎啲假

極力子吊耐啲 聽到引擎會「hur」一聲再放

依家學牌過期 walk in上去就可以換？
還是要預約？

新手緊急一問
今日收到通知 4月尾補考

而家是否無得去運輸署
直接整學牌

如果填好哂表格 入落信封
要幾耐先收到張學牌

投箱啦

thx bro 下次試試

請問你本身幾號考？

收慢啲
極力子永遠記住快踩慢鬆

想知投箱要幾耐

本身8月考

有快期4月 就報左

收慢架車，落到20樓下先拖2波
極力子要慢放，因為要俾時間引擎調節轉數，聽到引擎回咗轉數就可以放哂極力子

咁如果我三波開到40幾 收慢個意思係純粹收油定踩埋"迫力"咁收
謝謝

Break la

慢慢減慢到合理速度轉2波上磨擦點就可以慢慢放開

慢慢揸多D會習慣唔好驚轉波

合理車速轉係ok chok 師傅都係會話下你啫

學車係咁要攞經驗

拖迫力 慢慢拖到廿幾嗰陣轉二然後慢慢鬆返起 過咗磨擦點唔chok就可以慢鬆腳

唔該晒上面兩位巴打

新手想問點解唔係你錯都肥你

好快一個禮拜內拎到

咁考完幾時投好

我尋日考完今日投

跟駕院學沙田
對自己能力無咩信心所以諗住補鐘
宜家計畫係考試前兩個月每星期一堂駕院+一堂補鐘 (每堂1.5hrs)
大家覺得會唔會太多 定係都算係個合理既密度
同埋補鐘係咪多數都唔會教45min咁少 (即係迫你一上就1.5hrs?)
唔該哂大家

有冇人知宜家係咪仲停晒考試申請，排唔到期考試？

上網睇運輸考試排期事務處繼續暫停

兩節差唔多 駕院啲時間都係90分鐘一堂
巴打有冇睇過搵邊間

棍van三落二 20轉我試過唔記得吊都冇Chok
搞到我以為唔使吊

我私人師傅唔知駕點
但45分鐘真係渣兩渣就完都未開始吸收

你使唔使過線/好近
要就停低冇壞

考牌係咁
肥失去平衡

Ching拎到講聲 睇下要幾耐
同埋係投邊間

今朝終於考到個牌
唔使再等！！

沙田

有無巴絲有元駕棍van補鐘推介

我當你係責緊線行，理論上你要停，人地有優先權用佢條路

好，咁我渣都等前面all clear先去

頂，考朝早，好多死車又多迎頭車到癲

考邊到？

有冇30/1考既手足收到通知
我一直收唔到

40要轉要補油果啲技術

唉 本身28/02考 睇黎真係有排等先有得考

朝早元駕係比較好考
元朗村就fit fit
宏業東係最多意外情況
記得望遠d 同埋留意有沒的士佬

今朝考完PASS
路面冇咩車又無死車

恭喜你呀
元駕？考幾點呀？

巴打考邊同考d 咩
第一次考?

由開post 開到考到個牌

駕院
我本身14/2 考
係上星期四突然問我今日考唔考
我見好多巴打早過我被人停考試都未有通知

唔知係唔係駕院自己友可以咁快搞掂

天光道早上時段

1月炒咗未排快期 係咪有排都冇得考
排完又係得1個月時間學 宜家好似浪費緊時間 好想快啲考到

沙駕定元駕
我見最早通知果d 係駕院學生
反而街場果d 要遲多幾日先收到通知

下星期一考天光道棍Van

e 排天光無校巴等等好似幾好考
我法國一開親post 就可以pass 好似係
開完post 之後就pass 左

港島，可能又少d人考

因為成日mon住個post學到野
不過無校巴係真嘅，方便好多

要留意位係地盤個到，佢呢排又拆又搬

月尾忠義街 我都想 1 take 呀

我頭先就係考宏東, 仲要覺得炒硬
喺等成績果時睇再你依個comment 真係驚到癲

常盛街好似，上星期揸佢痛地盤佬企出黎俾指示行

應該ok 星期六揸多轉

得 阿皆老街 同 常盛街 上到3波

如果呢兩條路都上唔到三波的話，可以試下翻考場個條直路上

都係既，成日都會踩油上埋3波個段

但都係上得幾秒落返2波入試場我當唔計啫

你手車操得熟差好遠
起碼唔洗分神操控方面既問題
專注番係路面情況
你合格左？

今日天光道肥左

衰咩

個邊基本日日都有死車多同少啫仲要去到下個燈位

咁我要超車爬頭？

我合格了 但宜家冇即時櫃位 要交落箱/郵寄先整到p牌
有冇人知如果係補考合格 交嘅黃紙係交邊張？定交晒？

我都補考合格左
交合格個張，之前既唔使

有冇巴絲知宜家邊到有得買到P牌

下星期考 好想快啲考 由細等咗咁耐終於有得考想快啲考 好緊張好怕衰戇鳩野

汽車用品店/駕駛學校嗰啲門市睇下有冇

考場外會有得賣，或者普通文具店都有

收到信定牌

我係沙駕考 唔見有得買

油站會唔會有？

因為我記得長沙灣對面駕校啲門市係有
然後荃灣/旺角堆汽車用品店都有

唔該你

唔知依家仲有冇
以前黨鐵站啲駕院/駕校舖都有

有 35-45 一對

定係會唔會有巴絲啱啱甩P牌可以賣比我

有冇冇得考嘅師兄收到排期信

有冇受影響巴打收到排期信

收到P牌

有冇元駕pass完被人sell課程

有set未用過
TG: leihoma123

其實我咁樣直接報第間會唔會仲抵

有冇巴打記得駕駛學院S泊位軚盤回直個參考點係幾時

泊位聽實師傅講好易做，但做完之後就一野還返比師傅，上左7堂14節，乜撚都唔記得哂

人人都sell 架啦, 同佢講唔駛就得

拎到啦

咁撚快 如果考到試下即日投先
係咪都係唔使去攞直接寄牌嚟

有無人知依家搞過户平均要等幾耐

我心急去咗拎
可以考完之後第二日先入
人牌做得好快

佢係點通知你攞得

佢晨早九點打電話比我

仲快過平時

係 仲要冇人排隊

我29號考都未收到

一樣29嘅考 唔知幾時會通知 仲要預返時間去學同考

拎p牌唔洗等7個工作天咩？

理論上要 實際上只要佢電腦有你pass既資料就攞得

咁點知佢有無資料？定照投左箱先等佢搞

以前就通常第三日上去就有
依家咪早啲投箱等佢通知
橫掂頭先有ching都話得 仲要電話通知
不過想問下依家投箱係咪要自備信封嗰啲
咁啱準備搞部車續牌

琴日澤安大埔道 2take pass 左！

遇到有好心垃圾車幫我頂住啲貨van , 順利cut 哂線上大埔道。

同埋邨入面地盤好撚多車，爬頭 fing 到個頭甩咁滯
好在有驚無險

恭喜巴打，我月中都澤安，好驚

你入水邊圍果條線
你見佢左面真係死車就爬頭
你圖果個位正常好少死車
通常都係直行入到村多死車
如果你見一堆死車係哂你行果條線
你要早d 轉線
意思叫你望遠d

2月14表示冇電話冇信
佢哋做嘢可摸耳快少少

1月尾考 取消左
乜都無通知

下星期澤安

原來一月尾都未有，我2月11 唔知幾時先通知

駕駛學院都要用腦？

考澤安要cut出大埔道真係睇到都覺得難
利申：天光道1✅

學又反而覺得冇乜野唔太難
其實成條路線都冇乜難既位
仲要依家停課冇晒啲學生同校巴又易咗
雖然係咁但係緊張咗自己會唔會衰戇鳩

入左線要睇下有無死車先
有就要留多少少位cut番去右線
同埋嗰個仆位係要睇左鏡出而唔係右鏡
右鏡會睇唔到有無車出緊嚟

唔講仲以為你係出面考泊位會唔同d

而家拎p牌係咪無得喺運輸署到預約一定要投箱

佛光街轉入常盛街果個地盤位其實洗唔洗打右燈再打左燈
定當佢直路咁 咩燈都唔洗打?

佢依加有冇野放左出馬路?

地盤位外面好多時會有車停係到，要扭開就要踩線，要踩線就要打燈擰頭

我覺得如果條線行唔到正中間,都係打燈望鏡過好D

是

見到第一個英文字回一圈
第二個回一直
駕駛學院要用腦既咩？

唔經唔覺拎到P牌成2個月但連一次補鐘都未去過

聽日考油塘 好驚個斜路掉頭同埋驚自己會太緊張

巴打加油呀
等你好消息

加油 我之前都係 第2take pass哂 重考有經驗 個人會定好多

投箱要點搞lol

申請表
id 副本
地址證明
仲有？？

麻煩哂清

申請表上有寫
應該仲有支票同黃紙

仲有回郵信封

今日終於收到個正式牌
正式甩P

1.申請表（TD590）
2.身分證副本
3.最近三個月住址證明
4. 90蚊支票 （抬頭：The Government of HKSAR）
5. 黃紙

五大要求，缺一不可

運吉處會用佢信封寄比你

酒左先

有無巴打知學牌過期係咪都要投箱
4月8考但個學牌過咗期

唔學車好似唔洗學牌

仲有成個月 唔上堂點得呀

係, 仲要用cheque

其實就街師傅好多都咁教嘅 再唔係就睇紅燈綠燈 考唔考駕院都好泊位都係唔洗用腦

有無之前考期撞左停工
收到新考期信？

我1月尾考 仲未有信

唔係
違例事項 定額罰款 違例駕駛記分
比速度限制高出每小時15公里或以下 $320 0
比速度限制高出逾每小時15公里但不多於每小時30公里 $450 3
比速度限制高出逾每小時30公里但不多於每小時45公里 $600 (修訂前為$450) 5
比速度限制高出逾每小時45公里* $1,000 (修訂前為$450) 10 (修訂前為8)

多過15先加P

有冇非駕院巴絲收到新考期？
咁耐都未有..dllm

駕院應該有齊期, 但可能你呀sir 未排得切掛

我唔係駕院..
我見有親新考期嘅都係駕院...

咁街考好似聽聞要等收信

唉屌

呢兩個都係撚樣黎

輕微道路交通罪行指可令駕駛者根據第 375 章第 4 條被記少於 10 分的罪行，及包括以下為此計劃引入的四項限制﹕

「未有展示 P 字牌」﹔
「接載乘客 ( 只適用於電單車或機動三輪車的司機 ) 」﹔
「以超過每小時 70 公里的車速駕駛」﹔及
「在設有三條或以上行車線的快速公路上，在最右線行駛」。

太耐唔記得係呢度限制

呢個我都好肯定 係

行50嘅路段 65以上先扣分=加P
行70/80/100/110 行到85先扣分=加P
仲要扣埋風阻地滑嗰啲 預87-88左右先要加P 如果係地炮
白鴿籠更加唔洗驚 凈係識跟牌影 你唔超路面限速+15都冇事

上面係限制正式牌
P牌有多4條自己限制

50行到65,扣3分+加p
我覺得啱既

但80既高速,你行過70比人周到已經要加P,
唔洗一定要扣分
因為P牌限制事項講到明最多只可以行70

其實行吐露港都仲要行70真係好弱智

機場

我不嬲都行開85
聽你講完而家先識驚

難聽啲講 行70嘅路原來我超1都可以加P cls

P牌無超車資格
機場中線都講緊120
慢線=巴士線 有時都行到80
真係

你行70路超15應該可以釘牌

其實而家開始返考車未
本身1月29考 第一日話停考
到而家都未有通知

好認真講
p牌highway行80真係無人會捉你

考緊啦, 你街場? 要等運輸署寄信

考完喇 終於1 take pass左

恭喜晒呀巴打

Thanks
以為都係等收call

我大車考街本身2月3號考，早幾日直接寄信嚟3月25號考

好多巴打 1 take pass 到

唔係喎 我再仔細睇多次啲文字

在路面限速每小時70公里以上的路段不可以超過70

係70以上 即係講緊行80/100 唔包行70

我諗佢唔包括限70嘅路係因為本身已經有法例講緊超過限速係犯法

嗱 如果真係根據上面兩位ching所講 超1都會加監嘅話
呢樣野只係應用於80/100/110km/hr嘅公路

而限70/100路段反而有15公里寬限 因為超15先扣分

即係話條路寫行80/100/110嘅 你開71要加監
條路寫70嘅 扣埋風阻你開到87先要加監 71-86km/h最多罰$320啫

但佢英文係寫
"not allowed to drive their vehicles at a speed in excess of 70km/h, even if they are driving on roada with speed limit above 70km/h"

咁其實你揸多過70應該要加P

P蚊轉正式牌
2/26日寄
2/29日牌到期
3/6 今日仲未見入張支票

唔知仆街下星期收唔收到

好忟水喎

唔係 以前有個同學 吐公行多過70被人釘左（衰左兩次）

唔係當場既話

想請教下
岩岩學左第二堂
棍波
如果我停車程序係點樣

正常燈位：
1break
2差唔多停踏盡極力子
3拉手制空波

但如果我停下停下
例如前面有車停但估計唔會停好耐
咁我應該點做？
係咪都要
1break
2差唔多停踏盡極力子
3但唔轉手制唔轉空波
4等前面郁番直接吊極力子入得唔得？？

我26寄 4號已經收到添喇喎

行緊2波就踩低轉番一波再吊

即係
如果而家2波開緊想停
1break
2踏盡極力子
3轉一波
4郁得果時吊極力子開車
對嗎？
謝謝

如果你知道就開得載咪盡量慢慢揸
拖一波 吊極力子 行得咪鬆
考牌嗰陣如果有得停定部車就唔好懶 拉拉手掣推一再去 之前識人考車上斜燈位就係咁懶拉手掣結果唔小心溜後
平時揸就推一吊極力子 行得再鬆返就得

謝謝
主要係我感覺我起步好慢
停車到開車要好多秒

依家先第二堂 慢慢啦
練多幾堂就慣

開頭個個都慢
唔好理速度做好晒先再諗

學密d一個半月考得啦 一次上兩堂

屌我都係，保險就黎夠期要有牌先續到

行左，行右會有指示，唔使記

但點先做到起步快啲

留意交通燈幾時轉，例如綠公仔閃緊就可以入定波，練熟左就舊轉綠先入都得

黃轉綠*

起步加速嗰下呢

鬆完手制基本上你都可以即刻比油，比左一秒（5-10km/h）左右就可以轉二波，工多藝熟架啦呢啲

極力子吊緊一半就比油?

你入波起步前已經吊緊極力子
鬆手制個下你會放開你左腳換黎足夠動力向前行
基本上你隻左腳一放開曬極力子你就可以比油

新牌買架honda jade黎揸會唔會長得制難控制

呢個睇路面自己決定，
佢淨提你下個路口轉邊

唔洗背
但嚟嚟去都係果幾條
如果大概記得點行
就會定D同埋唔洗考官比指示先慢慢load

我以前學嗰陣個師傅係教我補油 而我考嗰陣都有做 不過好似聽過考車唔做得？

考牌真係小做小錯 技術野有牌先練啦
不過考商用車輛好似係要用Double Clutch同補油拖波

下星期就考 大涌橋路行得一次
好驚抽中

考完試投箱要用個信封裝著啲咩？除咗申請表同埋地址證明仲有啲咩？

想問下咁多位 我本身2月17考 依家係咪要等運吉署派信嚟通知日期

身分證副本
黃紙
3個月內地址證明副本
$90支票

我有冇漏？

想問下係咪用信封就得 唔洗一定公文袋？
同埋份form代號係填1定1A？

唔好意思 爬完文都唔識 希望各位師兄可以教下我

講線名
唔係路線咩

棍van其實正常應該要上幾堂，完全新手

睇個人

學左基本操作睇下影片留意下路線要注意D乜

就會快上D手

師傅教你自己都要睇片熟習下

平時都多D睇下片啦

首先 堂/節 係唔同

1節 = 45mins

一般每次2節起，2節通常就係1堂有人1星期1次3節

每個人學時間唔同

有D人10堂都唔駛就去考

一般跟街師傅就早2個月左近學下基本先

學得快咪 慢返D

有人淨 假日先學有人平日夜晚都學

預留時間都唔同

我本身都講開節，但a1間爛臭閪話45一堂

你應該多睇片留意路段注意D乜

習慣左揸其他路會易D

真係唔夠要再補都睇片先會易記住

轉波平時應該多D做就算淨行10米又要迫自己轉2波停

講線名
唔係路線名

平時個師傅都係咁，應該冇咩野

我都係，仲未收到信

我之前搵李sir淨係補左兩堂 但教左幾多野

[/quote]1.申請表（TD590）
2.身分證副本
3.最近三個月住址證明
4. 90蚊支票 （抬頭：The Government of HKSAR）
5. 黃紙

五大要求，缺一不可[/quote]

前面我有講過，1A定1就係睇你考左咩車，自私就1A，棍Van就1，2

我保險已經過埋期 要出到牌先可以出cover note

唔該晒師兄

住址證明副本就OK？

same

下星期一考

好緊張

日日都等緊信，都等唔到

想問下有冇好既教車師傅介紹🙈🙈 黎緊考棍波van 澤安考場
利申絲
Thanks 🙏🏻🙏🏻

巴打加油
等你好消息

天光道 棍Van 09:10

約左師傅8點揸返轉先考試

我月中澤安
都係朝早學一堂

佢無教棍波 但謝謝你🙏🏻

我考12點都係book咗一節
志在睇下路況熱下身

其實p牌正正常常揸就冇人理你 當你正常車
但係有啲P牌永遠太守規則
例如吐露港中線行70嗰啲咪會俾人玩

啱
最緊要正正常常

偏偏好多P牌真係同一部初學學車冇分別

我算正常 行60 70都控制到 未比人咇過

高速公路有時唔使咁嚴謹守法既 俾多少少配合返路面仲安全
如果真係怕既咪行返入慢線
見過好多p牌因為咁俾人一巴車埋去
同埋有時唔使咁驚喺度左擺右擺
真係好多人攞到個牌仲用返學車嗰套嚟揸車 喺馬路完全係靠害

我第一日揸已經唔會手制空波

我覺得學車時候教既安全野就應該跟
例如望盲點
但有啲人連劣豬腸都繼續跟就真係冇眼睇

做咩唔預約
早2星期預約左 直接拎到正式牌

3手調頭係咪每一次停都要拉手掣？

是，仲要睇清三塊鏡

冇地炮你踩幾多都得喇
有就50內好喇 有地炮多數前面D車都踩brake或者對面線閃大燈
P牌唔想俾人推 得閒無事輕踩brake 後面見你brake燈亂著就唔會推你
想知前面識唔識揸車 都係睇佢brake燈有冇亂著
上斜都著 離遠小小

Thanks 我師傅冇叫我拉
仲有我想問考試嘅時候車速大概係幾多？

考自動波？
考試行40-45好喇

你原本幾多號考？
我2月25

我師傅叫我考試唔好過40，學牌唔好過50

考試規矩就唔好過50嘅, 但你自己唔熟穩陣咪40囉, 尤其自動波, 主觀覺得好易踩踩下就過

睇你考咩場，沙田個啲條路咁長，唔踩快啲反而會比考官話車速不當，但其他路綫一般來講40樓下都足夠，因為仲要做埋望鏡擰頭打燈啲動作

泊街比人hi花左 返到屋企先留意到 係咪冇仇報

係啊 自動波van

你地師傅有冇另外收多一節錢係for考車

係留意

聽朝考師傅話俾我考前熱身下

都係收1節1+節免費

租車包唔包埋考試個時間無乜意意

可能當初學車前要問或者我無聽到

*無留意更正

通常會係收你租車費+一節（45分鐘）
原因係你真係用緊佢架車揸黎考試
最賺係呢下

19/2

我想問觀塘道日日收工都係咪塞爆？

P牌諗住出去試吓

係
不過咪照出去，塞多兩轉就唔驚

搵日收工去行下先

唔係p 牌轉正式唔可以預約，要入箱咩

留意前面係生車定死車，個到要cut 線要有耐性，個邊d 車手好狼吓

想問下朝早考十點澤安宜家多唔多車

我都有啲擔心，個邊好似好塞車

觀塘每一條街都係塞到ok
除左凌晨

搵日出去行轉應該學到好多嘢

唔係呀 預約續牌個條隊就得

塞到pk先岩
觀塘係工業重鎮黎
手機AI自動FIX錯字變OK
你會見識到咩叫鬥攝入迴旋處
嚴格黎講觀塘果兩個迴旋處都唔可以叫做迴旋處

平時迴旋處都唔係成日睇得到
驚去到塞到行唔到

觀塘道好彩就到牛頭角站，唔好彩就淘大見，到黨鐵站練埋迴旋處塞車
偉業街茶果嶺方向就例牌有入冇出
內街，樓上絲打講咗，分清楚生死車

黨鐵站係九龍灣定觀塘

迴旋處就當然係觀塘
入同出你都會體會咩叫硬cut

果個迴旋處係痴撚線到冇規矩可言 攝到就贏
d內街係塞到災難級

有冇例子

你講邊方面例子

扭豬腸（唔可以話錯不過多數人唔識扭，幅度細而且慢）
揸得慢過牌成截
Cut線唔夠乾脆俐落（出街望鏡同盲點係要做到，唔同考牌係要畀人見到做左）

Cut線唔夠乾脆俐落 非常同意
呢個真係會死人
係高速你諗多一秒就會浪費左機會
如果硬cut或停更加危險
仲有慢速cut線 如果後車殺緊上黎一定問侯

真係好多人攞到個牌仲用返學車嗰套嚟揸車 喺馬路完全係靠害

閒日繁忙時間同週末下晝都係鬥硬cut，10分鐘由裕民坊入到開源道真係當贏

內街15分鐘出得返觀塘道/偉業街已經好好彩

高速根本唔可能比你諗多一秒
仲有係有d cut完收油我都好怕 平時行路都唔會特登係其他人面前行慢d啦

次次入內街起碼要半個鐘先走得出個輪迴
成業街公園個橋底位係可以塞到番轉頭 次次見到都懷疑人生

日經問題
5月路試 個期駛唔駛延遲

成業街公園塞返去開源道迴旋處
開源道迴旋處倒塞哂成條開源道（仲未計偉業街）
開源道又塞返去黨鐵站迴旋處
黨鐵站迴旋處再塞返去油站
咁就一個圈喇

試過碼頭上巴士，瞓醒都未到APM，真係問自己做咗啲咩

水晶球問題

所以識揸車未必識考車
同樣識考車未必識揸車

準備上尾二堂了 就考了
首先抽到條易線 然後又好彩地有得考
停課又將成條路線最難既位攞走埋
真係希望自己生生性性發揮得好啲攞到個牌

我一陣就考9:10

邊條

天光道 棍Van

我之前考11:00通宵冇瞓去考
Pass左

我9月頭考 打算6月開始上

而家可以報快期未？

我諗第二段冇新手明你講咩

肥左路試

出場場轉完路超闊 轉完就有死車唔記得打燈直過接左

緊張得濟

轉右？

轉右岩岩直返軚有死車唔就得打燈望 路闊
興奮得濟直過

考完先記得其他都小問題

即係現實唔可以二波吊極力子？

呢個就係問題所在
除非新手但平時跟開車/搭車有觀察司機做乜，如果唔係真係唔明

真係好睇部車既扭力，考車用嘅hi ace二波起步會打冷震，好容易死火

可唔可以講多d 空波滑行?
姐係停車果陣直接brake到咁上下>空波?
2 波吊極力子又有咩用?
適合1波太慢 2波太快? 所以要吊?

二波收晒油跌到盡都係得10km，繼續落brake就會死火，想再收慢啲又唔想落一波，可以吊極力子。之後加返速，先鬆brake，再慢慢放極力子。

又停多一個星期
我估要等之前受影響既人考晒先會有快期

有冇人知依家申請P牌係咪無得walkin

冇

其實日常好少見揸hiace用一波起步

我覺得可以置頂比啲新手唔好考完牌On99

元駕快期有冇介紹

快期佢話係九龍及新界
咁我會唔會本來考元朗會抽左去九龍？

你駕駛學院快咩期

就係想出面搵人幫我抽

咁你元駕考左未

考咗，failed

咁你想係返元朗考?

考咩牌

係呀，棍Van

三間駕駛學院既考線只係比駕院既學生考
所以如果你想考返元朗就只可以同駕院報名,出面係抽唔到駕院快期

找 c fu 抽係咪即係抽九龍同新界個試場 ?

至於九龍區貨van快期係
天光道
忠義街
永考街
油塘
澤安

五個考場隨機抽

你想可以抽港島既

屌，咁啲線咪要重新學過？！

我每次係協和落迴避處, 睇住D 的士小巴貨VAN 完全冇人讓,
但後面D車係咁呠你唔行, 個種精神壓力真係

樓上又有師兄話有
2/29日之後就冇開車, 日日上Ebanking睇支票過數未

其實d 線唔算難學嘅，上幾堂加睇utube 係得...
當年我係駕院衰咗，出跑馬地就pass

又要一筆錢

2月 delay 果班人仲未收電話
澤安路線有無咩注意地方

唔知啱啱跟我車嗰位ching喺唔喺度
第一次學車有人跟

冇辦法
一係就港島
一係就駕院
唔係就隨機播

師傅係咁話跟返依家個狀態九成pass
但係我都係好撚淆好怕做錯戇鳩野

我都2月尾，跟街師傅學，完全冇信冇電話

巴打教路

你係咩？ 棍van? 邊度駕院

操線係操條線有咩特別要注意既位啫
揸落大同小異 條線又唔會好長

咁我係咪應該出去搵人幫我搶快期同埋搵街師傅？

請問呢排甩p去TD多唔多人排
定online交最方便 不過我冇電子簽名嗰啲

邊度

應該問你車牌係唔係逼切需要
至於搶唔搶快期,你自己決定啦

寄信/入箱

想問下而家係咪冇得申請學牌？（第一次申請TD555話唔接受網上申請）

又唔係話好急既。。。
想件事快啲完咗佢姐

何文田易考

咁你未抽快期囉

btw 駕院學車偏貴

你岩。。
只係衰
我自己都諗緊

衰咩先

短線先係最難

自私ja

其實我覺得出去考係學多好多野
如果你抽快期
九龍新界就5抽1
港島就得一個場

過到都要慢,一陣過唔到你未抄埋去

咁邊度好d如果快期

係唔係抽唔到好既,你就唔去考

啱，我成日都心急，都唔知急乜柒

有冇機會抽返番元朗？

講左咁耐
未一早答左你元朗要跟駕院
冇快期抽囉

我而家喺度掙扎緊

報得快期就預咗，但本身學過有底，淨係操線快好多
得罪講句，如果學到淨係敢喺單一個場揸，就算過到關都唔會敢揸出街

你又啱。。
啱啱上咗運輸署排期嗰個網睇
話係度保養緊要到下個星期16號先入得

一年我仲未有呢個膽
後車呠仲可以唔理, 側邊硬CUT 真係唔敢唔縮

但唔影響你搵人抽快期

想問下學牌轉p牌而家運輸署咁樣應該點搞?

郵寄/投遞

岩岩係沙田入完箱煩撚到咩咁

6月中考 永孝街

今日上完第二堂

第二堂開始學掉頭
算唔算正路？

但練習個條路好多學神
浪費咗好多時間 等

想問大家
扭軚既時候眼神要望邊

今日考完啱啱pass咗,等多幾日先入箱好定係今日即刻入
同埋咁啱最近搬屋個地址證明唔同咗
怕唔怕,定係一次過抌曬落去就得

預約去最好

我就3/3 pass今日先搞
其實我覺得你即日搞都無咩所謂，因為有排等你即刻交佢都未必夠時間搞到你果份
同埋記住要用支票，信封果啲去到現場會比埋你

請問有乜麻煩？係咪齊晒文件入晒信封放入箱就得？仲有冇特別嘢要搞？

個個C FU唔同
我第二堂就學CUT線睇盲點

掉頭係一打燈就要望左右後鏡
扭緊軚個陣就望住C FU比你既記號停同回軑

睇呢到都幾多人係第二堂掉頭
我成日覺得第二堂扭軚都未熟點顧埋吊極力子又扭軚又到咁上下回軚

未熟架車就記咁多野
仲要一等等成7，8分鐘至做得一次
2節90分鐘真係好快完
揸完好似冇上過堂咁

想問下抽快期係咪要俾抽快期費同路試費呢兩筆?

有人收到改期信未

煩就煩在沙田運輸署只係比啲有預約既人入，好多人去到先知無得即場搞要入箱搞長沙灣唔知咩情況
個門口又得兩個人係到派表同講解，搞到成村人塞住晒係果個箱前面，啲人又唔排隊原本10min搞得掂既野要20min
特別野就記得係支票後邊寫低自己個名、身分證頭4個字同電話號碼，文件袋/信封表面寫自己個名同申請啲咩（e.g 陳大文 申請P牌）

入去投箱係咪唔使預約就咁行入去就得？麻煩在純粹係啲唔知頭唔知路既人塞住晒入唔到箱？

抽快期費(幫你抽果個人收),自己抽就唔洗
路試費係政府收

第一個問題：係，個箱放咗係運輸署門口（沙田），連行都唔使行入去
第二個問題：都係，啲人check都唔check下就撞咗上黎問有無得搞，答問題果條友答到口水都乾晒

唔該晒巴打

妹下妹下你仲唔收車
唔break你咪撞埋去

我學掉頭果陣同你感覺有d似
不過排左3次就走左

有冇ching可以幫手解答

抵

可以點追

有冇長火 冇就當比停車場錢啦

要遞箱搞

今個星期五上第7堂

唉屌 就係冇裝

2月中考嘅仲係冇聲冇氣

今日有人收到信

我打錯TD555話第一次申請唔可以郵寄

沙田駕院揮手區
9號考，今日上完第7堂

我都未收到

咁改去幾時考

想問下 考完牌係咪7日後上運輸署拎牌就得？ 拎前洗唔洗網上預約？

遲你幾日 ，依家第六堂
你諗住上幾多堂？

之前練車見左線全部都係死車 次次都驚有人衝出黎
呢d跟本冇得避

之前肺炎嗰排要延期考呀 不過仲未收到信 希望到時整返好又未開學啦

而家將資料、支票...入信封上運輸署放入佢個箱

跟出面d師傅定駕院?

是但啦
嗰陣識人唔夠一個月先搵師傅
天光1take

加油啦我諗緊自己補唔補考好

應該會上夠10堂
黎緊星期五雙堂
下星期一堂臨考前再補一堂

出面c fu

一定要支票？

扭軚望邊都唔係重點
扭軚前你有冇望清楚扭軚嗰邊先係重點
扭軚前打燈望鏡盲點然後望返鏡扭
扭完望返第二邊隻鏡同中鏡 咁就穩陣
唔好習慣咗望鏡/盲點同扭軚一齊做 一急好易死
同埋個人望住盲點扭好易扭多咗

有人收改期信未，原本幾時考，改到幾時

利申2月11 未有

甩左p 點練泊車好
就咁入停車場練得唔得

大把錶位練

Form 格黎post

快期12月

快期唔係未開番咩

第1take?正常喎

快期唔係只有7日-3個月內既咩

你駕院快期?

12月慢期都排完啦

我第一次都係考永孝，好似路程最長，臨時燈 工程好多，一出試場轉左應該係最煩

仲有兩日考好撚驚肥

唔洗驚
肥好閒
咪再考過

我肥完之後個人鬆晒

依家肥好唔閒 快期都冇得排